香港已死，移民討論（2)

[url]有冇移民撚討論 - 分享自 LIHKG 討論區[/url]
接上個post

我係澳洲working visa而家
想靠技術移民澳洲嘅巴絲打可以問我

其他國家都可以一齊傾
睇見香港立法會咁都唔想返香港

lm

嚟緊年尾搬去美帝 好緊張

9月去美帝讀書 希望grad左留到喺果度

講下技術移民條件先
最起碼ielts全6
唔識英文就唔洗諗啦
讀好d英文先諗下一步
識英文但無技術嘅可以黎澳洲讀嘅
真係有心移民請先自行google stsol表同mltssl呢兩個職業列表睇下咩職業啱自己移民

自己上澳洲移民局睇啦
好多人用457 186 187 189 190 489呢幾個visa黎技術移民嘅
每個都有唔同要求
都係靠你自己google了解左先有問題就係度傾啦

讀咩先？

你會唔想返嚟

phd

推到上熱門

留名

年尾過日本讀書，讀完唔知可以點

你一講我又諗到一個無錢無技術英文廢都可以移民澳洲嘅方法
就係女嫁鬼佬
男娶single mother

女嫁鬼好易唔多講
男你肯買一送一養兩件
俾心機返工賺錢貼女
係可以係centrelink出面洗錢溝單親媽媽結婚移民
越肥越醜越容易 但好大犧牲

Tvpad死左機 有咩新型號推薦😭

我都想技術移民
宜家夜晚半工讀緊青大。。。
但份糧唔夠去wh

姐係要讀返啲英文。。。

仲睇tvb呢d垃圾？

不過學開日文我都係比較想日本。。。

可以邊wh邊賺
我4年前都係澳洲workibg holiday開始

唔識英文就要有錢
唔係移左都生存唔到

有冇加拿大巴打分享下

Have you considered learning a trade ( preferably plumber, electrician)???? At one point I thought it might not be a bad idea after all getting into trade school because trades are needed everywhere. I was told that Canada is expensive for its tradeschools.

BTW how long have you been in AU?

大家技術移民會唔會經香港既移民公司搞？

想問移民有冇年齡限制

想知咩？有無preference 想去邊個省/市？
技術移民要留意語文試分數
可考慮省提名 或者工作sponsor

加拿大新總督係個太空人

自2014 香港都已經死左好多次 仲犀利過耶穌呀 要移民一早移左啦

你估移民話咁易咩？好多嘢要搞
例如技術移民本身唔夠分就要諗計加分，搞兩三年真係唔出奇

澳洲係50歲以下，25至32最高分，越老越低分

有冇移民歐洲嘅巴打分享下

1. 澳洲189 visa employment reference
用 公司出既 reference letter (w/o job duties) 再加 上司簽既 statutory declaration 補番job duties
咁得唔得？

2. 同一公司升左幾個grade, 係咪每個grade 都要寫job duties?
3. reference letter 個 salary 係最後 salary , 定係在職期間每年個變化都要寫埋？
3. 糧單係咪每個月都要俾佢，十年咪有百幾張要scan?
3. 銀行月結單係電子版pdf , 係咪直接upload 就得？
4. 稅單淨係留低呢三年既，之前個啲可以補領嗎？

1. 澳洲189 visa employment reference
用 公司出既 reference letter (w/o job duties) 再加 上司簽既 statutory declaration 補番job duties
咁得唔得？

2. 同一公司升左幾個grade, 係咪每個grade 都要寫job duties?
3. reference letter 個 salary 係最後 salary , 定係在職期間每年個變化都要寫埋？
4. 糧單係咪每個月都要俾佢，十年咪有百幾張要scan?
5. 銀行月結單係電子版pdf , 係咪直接upload 就得？
6. 稅單淨係留低呢三年既，之前個啲可以補領嗎？

Push

民已移，結婚生仔。
定居唔番香港，唔講政治，
又濕又熱，人多車多空氣差。
讀書又填鴨，又大壓力。
再加政治前途食得屎，
見泛民得啖笑，
見熱狗青城，想打爆電腦。
快d一國一制啦。wfc

我屌，俾巴打開左（2）先

有冇巴打係同外國籍既女女結婚入籍架

唔好住Toronto downtown，好撚殘好多大陸人

Scarborough 唔係重多？
好耐無翻去

起碼冇咁殘，又冇咁多乞丐，downtown日光日白都會有醉酒佬r你比錢佢

想問有冇咩外國專請外國人嘅求職網？

其實度度downtown都係雜
Vancouver 唐人街重痴線 每日都有人od死

lm

離題：溫哥華玩過幾日見到好多露宿者，有次見到一家大細都瞓街幾心酸
不過加拿大係少數wellcome露宿者既國家

上次搵plumber通渠
唔洗半個鐘收我120澳紙
係澳洲呢d絕對好搵
我同你名一樣係做按摩師
有牌按摩師一樣好搵 年薪可以5至6萬
我黎左澳洲4年
兩年working holiday
加一年半讀書
加半年working visa
仲有3年半 之後就諗轉pr

自己google做功課先
唔識先搵agent

唔同visa有唔同要求
澳洲改左政策
好多要45歲以下

唔係個個都有錢有能力話移就移
但想移一定有方法 睇你肯唔肯犧牲

留個名先

入fb呢個group問d專業agent好d
要用英文同搵d唔收錢嘅

移到邊個唔想移
好多無錢無能力又唔肯捱得個講字

有朋友為左pr溝單親媽媽😳

有2個問題想問.

你working holiday 除左按摩師重做過咩工? 搵唔搵到原本係做緊果行. 我做IT的

其實係唔係不斷EXTEND VISA夠7年就得?

有猜得比我溝

加拿大難左好多
多謝大陸狗啦

係dollar Rama

知有個朋友去讀MASTER跟著搵到野做.佢有 employer sponsored visa.
不過一定要識french,german, spanish 要睇你去邊

成日門口都有幾個訓係到

易咗
Express entry合格分之前跌到41X，上年冇450+唔駛諗

有親戚又加分 重未計省提名

有冇巴打一齊考美軍

我本身識識地 spanish ，有咩好處

想移民過去荷蘭

如果你哋移民，記得對中共祼官子女妻埋手威脅佢出賣中共套情報迫佢哋做無間道，分一弓卜竹

Agger

+1

藍領「HVAC」直接飛去澳洲搵工，成功率高唔高！

利申：英語好差

上兩年唔係收緊咩

個女仔係鬼妹?真係會受溝?唔介意我問下佢地幾歲ma

你聽邊個講？2年前新政府主張增加移民。今年target創新高，不過主要比咗家庭團聚同難民。技術呢邊無變到

十足十啲大陸女人為左黎香港而嫁呀伯

真係

比政府發現假結婚 隨時可以收返居留權 即時遣返

認真溝返件囉各位巴打

仲讀緊書就去荷蘭/德國讀master，有 master以上學歷可以考慮荷蘭 orientation year 同 EU Blue Card

荷蘭post:

其實荷蘭人英文幾好，但係你想去荷蘭唔係應該學荷蘭文咩

btw 西班牙經濟唔好，有四份一後生仔失業
你識西班牙文去南美比較有機會 e.g. 隔離post有巴打去左智利

去europe做野除非 MNC 英文唔係好多人識. Paris , Berlin 都唔太多.

同埋你考B2 or C1 level 可以讀master 又平.

農場、肉廠都做過 辛苦到傻
捱過之後再做返按摩覺得好輕鬆

住夠7年無用架喎
你要肯定你個visa可以轉pr
下年3月出兩個visa取代457
一個兩年期visa最多續兩年
一個4年期visa三年後可以轉pr

有錢肯溝就有架啦
但你甘心取肥婆拎pr?

人地都逃離中國啦
識香港人 鬼佬做fd

唔識英文搵條毛
幫華人搵工100個99個都剝削你

咁搵份工重易

事實証明

你可以當後路
如果真係想移民嘅話
但真係努力過先啦

我係Canada PR 啦

計埋讀書住咗10年都無女啊

要求太高定點
覺得自己問題定人地問題
要搵實有 唔係返香港搵個想移民嘅絲打跟你出走

自己社交從小有問題，又好怕多人嘈雜嘅場合
以前識過嘅好多返咗香港，我自己又去咗其他省

知問題就慢慢學慢慢改
天下無難事 只怕有心人

多謝
最近幾年都困擾咗我好耐，一直嘗試放膽同對人好d不過一直冇咩進展

屌鬼妹
邊算犠牲

我都諗住之後過黎讀按摩課程再搵野做
巴打你係咪直接搵按摩既工

巴打多謝你之前比federal skill worker 資料我. 我大既計過下D分 quebec 應該有機會 . (如果有埋degree就好 ) 其他地區應該難D (quebec 識法文加多唔小分)

你知唔知水電風火 個situation 係點 有冇身邊朋友做緊???
按摩工點搵 (我唔識按摩)

去澳洲做 pick-up artist

加油
Quebec / Montreal 好正

搵個高登巴打結婚咪得囉，肯定好多計傾，傾唔夠又可以玩棍

列治文仲有冇香港人喺度?

Richmond暫時都係廣東話通行
不過多咗好多大陸台灣人就真

我本身為興趣讀spanish，最近開始打算移民，學dutch我可以讀多樣，本身對language好有興趣，想問下唔過去讀master有冇可能拎到working visa過去搵工？

讀master幾錢左右？我上網睇閒閒地都要十幾萬一年

睇國家
好多國家都唔使學費
你慳啲洗€8000一年
通常讀兩年
唔好諗住半工讀
即係銀行戶口有15萬港紙就可以起程

澳洲移民討論tg group

按摩而家無得移民架啦
讀d係mltssl職業表上嘅科啦

無 但急缺職業黎 可以移民
按摩無得移民唔洗諗啦

諗著去/去左美帝嘅巴打有無人知波士頓咩環境

想問你覺得去澳洲讀水電風火 好 定係 香港讀????

緊係澳洲 加5分
degree畢業申請485兩年期visa慢慢諗移民之路都仲得

仲好肥大🤦🏻‍♂️

識一個fd真係食左
話豬扒都係肉 大不了拎左pr之後幾年後離婚

有冇邊間tradeschhol好介紹. 我睇到唔少negative reviews 頭幾間.

你degree讀邊科?

佢點識到個D女

食食下就慣啦.

移民去台灣有冇得諗

想問下讀TAFE 2年後搵工 有冇得諗??值唔值得 我睇過差唔多要AUD 10000

利申 我IELTS 有7

真心求教

25-32歲 - 30分
英文 - 10分
澳洲tafe - 10分
2年澳洲讀書 - 5分

你爭工作經驗。 你grad之後有一年本地經驗有多5分

你本身有無deg？有嘅學歷可以到時用deg grad身分又多5分

我就係冇degree 係唔係夠 60分就可以排 189,190?? 假設 我讀完搵到工又係個occupation list 上面 係咪就得

讀DEGREE又貴同埋冇咁多時間, 你會點睇???

THANKS

你入個tg gp問，多啲人答你，嗰邊有幾個巴都打算行tafe條路

你放棄啦

Good Luck Bro!

You need to accept that the US will be different from Hong Kong. Things may not be as good as you think.

Remember to get US citizenship as soon as you can.

How about the UK? Similar health system and the use of English language.

What do you want to know about the UK?

What is a pick-up artist?

Do you mean a make-up artist?

學好英文先再講

你唔知乜係pick up artist, 但係你啲reply全英

台灣

重有用過DEGREE ..如果溝到

比較想去歐洲𠴱邊，心水係歐元地區，荷蘭德國捷克都有諗過，UK怕文化差太遠，同門檻較高

香港大把工都有5-6萬啦

讀緊大學CS it狗
點把握呢幾年鋪定後路好

係澳洲or歐洲讀Master 再移民可唔可以??

澳洲有分加
加埋應該好易過到
同埋要睇你咩科

想讀energy engineering 但係唔知易唔易留係到邊

葡萄牙,西班牙都有50萬歐元投資移民計劃
匈牙利30萬歐元國債計劃已經停左
馬耳他接力,但地理上佢太近火雞同非洲......但英聯邦國家.....自己諗下

有好多有用資訊會提供

最緊要識當地語言先 唔係有咩都冇用(幾千萬身家另計)
搵工唔易 法德都係. 讀MASTER唔貴 讀完如果真係要番來香港做野 你要考慮下

依家燒焊佬仲有冇機會移民澳洲

好似有
果邊都需要藍領

Welder 有

港蝗

無一技之長, 又無咩野錢, 係唔係只能係度等死

點為之無乜嘢錢先？

係
過去讀tafe lor

如果真係咁既話,香港就冇窮人啦

Can you speak the local language? (Dutch, German or Czech)

With regards to the Czech Republic - many Czech nurses are now working in other EU countries because wages in the Czech Republic is low.

去外國重唸it? 梗係揸的士，學水電啦。

外國it人唔係撈得幾好咩

除非真係高手，咁可能San franscisco, Seattle d大公司同start up會搶人, 嗰d就fat fat
唔係嘅好多做返system admin, web/app developer之類

要知道香港高手同世界級高手係唔同level

唔識水電，但我想學，應該點入行？

好似可以過去讀
讀完先移民
我都係it都有考慮過

我係marketing出身
但真心有興趣嘅～
果邊係大學讀水電？

水電應該係trade school讀

澳洲trade cert唔係要apprenticeship咩? 上完course無得搵嘢做無咩意義wor

應該唔係大學
但你係果邊讀兩年 可以拎到澳洲留學5分
好關鍵
有錯請指正

本身對language有興趣，宜家讀緊一種，開始接觸緊dutch，因為都比較想去荷蘭讀master，語言係咪好大影響？

巴打你自學Dutch?

有冇打算移民NZ 嘅巴打絲打? 交流下
最近先有呢個移民打算, 而家NZ 個技術移民要update
我做緊IT, 讀咗CS degree + BIS master
諗住同另一半一齊過去, 加埋配偶加分
好似IT 應該有shortage 加分.. 新system 加分未搵工前都應該over 160 ..
而家打算儲番3年錢 就apply 過去..

有nz係咪可以住埋澳洲？

巴打，我都想移NZ
但我唔係IT，讀媽劇停，做緊廣告...
諗緊點先可以移得到...

睇資料citizen 應該可以喺果邊做嘢同生活, 但唔係果邊嘅PR

其實我係絲打
研究下有冇可能off shore搵到工?

想去NZ留明

有冇人諗緊/係Tasmania?
問左兩個agent兩個都話讀it或者會計
兩樣都好唔想本身有讀小小it知自己完全唔係材料

5萬aud一年
是但sell屎佬都有

記得考左車牌先

how bout america?

NZ 係唔係都應該考咗先？

So Australia plumbing courses are actually 2 years? That's long, considered from what I know in common trades like electrician and plumber in USA/Canada, courses are usually 1 year and then 4-5 years of work apprenticeship to become properly licensed.

Canada has special immigration class for tradesperson, totally separate from the standard skilled worker class, lower demand and somewhat easier.

Tasmania It 會計有著數？

就算留香港都考左先..
依家考牌由0到你甩P換國際牌最少20個月

絲打
本身做廣告，我籌備緊send portfolio去當地廣告公司（雖然我想轉行多啲，但搵返本行可能易啲）

If you want to work as a nurse, then I would think you will need to communicate effectively with your patients. Not all patients can speak English in these countries.

係外國生活，除非係高度發展既大城市
否則揸車係生係既基本技能之一

如果NZ計，auckland叫做好少少
因為反正你揸車都經常大塞車
坐巴士休息下仲舒服

Auckland 以外既話
除非你住得好遠，否則住既地方同返工地方都係15-20分鐘車程內
但如果你唔識揸車要坐交通工具
可能咁短路程已經要轉車
仲需時一個鐘以上

唔好讀會計，要考埋牌先有機會留低
已經好多人沖左黎tas 讀書博高分
讀會計無乜so

我18歲考咗之後, 未揸過
但另一半未有牌
暫時想睇下去到果邊有冇必需先喺果邊考...

IT 工好似 搵果邊agent 再搵好啲咁

考定無壞啦

【DQ四議員】四人宣誓無效全失議席 禁再自稱議員

柯文哲再狂言「香港連自由的靈魂都沒有」 香港政治人物：要學人家好的東西，應保持謙虛

一語成讖

廢事佢撞親人
香港人多車多

唔同意
當地揸車應該有好多唔同規矩 同香港好唔同
去到先學可以習慣d例 唔會比香港嘅學壞手勢

相反我慣咗左呔 係香港揸唔到

我係Vancouver見過無數次d新仔入錯對面線 stop牌唔識行 紅燈唔右轉被人砵死
可能澳洲香港大家揸同一邊會好d嘅

澳洲唔錯。。。生活過兩年好想移民過去
香港生活真係

Mr Li asked the British government for British Citizenship in the 80s -

新加坡好麻煩
澳洲啦容易過佢又好過佢

已移美帝 等多3年做公民

咁讀咩機會大啲?nursing?
求指點迷津

請問個英語試係academic 果個要全6嗎？

兩樣都得
睇ielts個description
考general training係比較適合
Academic係for升學用

要general training
academic 唔承認

Academic 全 6.5 , 要全6 pass general training 難嗎

輕鬆啦
聽人講gt易過academic
但我未考過gt

如果係NZ 就兩個都得, 唔睇細分, final 夠6.5 就得

原來NZ兩個都得

GT同Academic考差唔多嘢 全6應該ok 睇臨場la

見啲人話[頭盔]通常[/頭盔]GT 會高0.5 分

有冇巴打係行489 (澳洲)?
仲有有冇人係澳洲搵到自己個行既工

push

留名
儲夠錢想第日移民去北歐
希望5年內實行到
睇人地住挪威生活好寫意
香港就.......

北歐未必一定好似你想像中咁美好
因為北歐嘅自殺率都幾高
係由於佢哋好多時都係寒冷冰天雪地嘅天氣底下生活
陽光普照嘅日子十分之少
所以揀北歐最好都係丹麥

就係想住係arctic circle附近
可以睇下midnight sun， 又少人口 空氣好
香港太多人，見到人都厭
想去d無咩人口既地方住
唔好就係上網會冇香港咁快 買野唔方便
不過呢個係我老公既idea 我唯有認同
對我黎講去邊度都好, 唔係香港就得

紐西蘭南部都應該滿足你嘅要求

紐西蘭好似好難移

有d北美小城市都可能啱你
不過midnight sun 就咪搞，冬天連續十幾無太陽光
好多人因為咁有Seasonal affective disorder有關嘅心理病
我係美加邊境附緊(北緯47度)，冬天有一個月倒返工8am未天光，放工5pm就差小小黑齊。可想而知上高d情況會更差

紐西蘭比較難
所以諗住佢去咗澳洲拎咗永久居民先之後再去紐西蘭

澳洲唔夠好咩?

只係比較鍾意紐西蘭嘅風景

應該淨係可以移去歐洲
同諗過去美國不過冇門路

果度多唔多人? 會唔會好似香港咁 成街蝗?
同埋生活節奏會唔會慢香港好多?
果度既人應該會快樂d

我住緊呢個小鎮10000人口，唔超過10個華人。我本身唔中意香港嗰種大都會，不過老實講我情願多d人，而家買鮮肉鮮菜有時要渣1.5小時車到城市買on99

我個人睇到嘅就算係大城市嘅中國人都比印象中嘅中國人好。一般相處唔成問題，有時香港人重麻煩 (我住過Vancouver Toronto兩個大市)

小鎮的確係生活慢d，不過我呢算係工業小鎮所以都唔係完全慢，係無香港個隻趕頭趕命。同埋好似大家識得大家咁。老人家好熱情同好多嗲，有時過晒火 周時係街唔識都會同人打招呼

苦惱緊一樣野，移民台灣醫療技術物價相宜，但係教育差，有冇方法可以解決呢個問題？國際學校？

冇架wo,過幾年台灣都點歸中國做台灣省，你expect可以點解決?

移民台灣不如唔好移

台灣- 錢, 政治問題
日本- 老屎弗規矩,排外
香港- 政治問題, 空氣食物開始有問題

三邊既都好大舊屎
要搞都唔知點揀

咁但係，係生活各個層面上唔鍾意歐美國家，台灣屋企人同我自己都比較喜歡，如果只係諗自己就會想去日本，但係要計劃下一代嘅教育先最頭痛

認真討論，成個台灣都唔鍾意共產黨，就算依家經濟差，大部份人依然對中共保持敵對狀態，武力征服台灣，純粹嘴砲，現實上難以執行，中共會傾向想用經濟影響多過一次過反枱，而且一反枱你就唔係淨係得台灣同你打，更加唔使講中共嘅裝備同埋接近零嘅實戰經驗

其實我都諗唔到有邊個地方冇問題，澳洲紐西蘭歐洲經濟差，傾向中國資金，房地產又比中國人炒起左，啲中國人個個都想做李嘉誠，係咁買地，近呢幾年中國趁住經濟起飛發揮嘅影響力，搞到其實你去到邊度都係一啖砂糖一啖屎。

住過歐美未先？
好多華人社區 唔洗太擔心
我plan緊移au/canada

住過歐美未先？
好多華人社區 唔洗太擔心
我plan緊移au/canada[/quote］

美國淨係醫療飲食已經可以唔使討論，加拿大依家投資移民要求好似係2千萬港紙，如果我有呢個錢，咁我未必考慮移民或者可能去北歐國家

技術移民啦

屋企人唔鍾意美國，加拿大投資移民太貴，我係英國住過一個月，有諗過創業家移民，而且有親戚係個邊，算係除咗台灣另一個選擇

我唔屬於技術移民清單裏面嘅技術，可以投資移民或者創業家移民

好多地方去完之後，覺得香港真係好好，可惜有共產黨，大家又唔團結

無咗好耐
得Quebec先有齋比錢 C$90k 遲d可能取消
其他省有不過要做生意嘅

技術移民咁易 無咩人會認真用投資移民

就係太多投資移民所以先收緊

連登咩事成日post多咗次

介唔介意講下做邊行？或者自己用上面link search下
Class 0,A,B 就可以開始計分，無特定清單

有華人社區就唔駛擔心, 就係而家度度華人社區都係由大陸控制住, 財大氣粗, 搞到本地人不知幾反感, 排華只係早晚既事

呢D新聞日日都有一單, 而且越來越嚴重, 出事係早晚既事, 唔好以為去左外國就唔關你事

我做電影，屬於class 幾多已經唔重要，我唔會亦都唔可能移民之後喺嗰度工作，工作一定留返係香港，工作性質同其他工種唔同，而且技術移民可以帶嘅人唔夠多

如果無心長住嘅就無謂強求。重要嘅係知道自己要去想去嘅地方, 而唔係貪其他國家福利
good luck

你會唔會將自己嘅諗法放諸他人身上？唔明點解唔可以投資移民，你出嘅係你嘅技術，我出嘅係資金，兩樣嘢都係政府覺得對gdp有利，而決定，我唔可以喺嗰度長住，但係如果你有睇到前文，依家移民唔係我一個人嘅事而係講緊父母以至下一代，我都話如果我自己一個我就去日本，我唔係好明白點解可以將我呢個例子，詮釋成為蝗蟲嘅行為，唔通我要講埋銀行戶口有幾多錢投資做咩生意創造幾多職位？例如因為醫療問題唔去美國，呢個原因都好正常姐，你應該唔會唔知嗰度嘅醫療費有幾誇張，就算買咗保險都有好多野唔會保障，嗰啲福利好嘅地方稅收比例亦都好較重
其實我都係經過一番考慮先想去台灣，而唔係去完台灣一次旅行覺得好正想去着呢啲衝動諗法，我當初嘅問題好簡單就係教育嘅問題，純粹希望有人可以分享下

再者依家唔係討論緊點樣去一個歐美國家，攞到嗰度嘅福利例如社會保障基金，醫療或者房屋。
移民有好多方法模式，有啲人攞到戶籍都唔係一家人一次過搬晒過去，純粹想向各位取經，完全唔希望引起任何罵戰

你就好啦可以住果度
我連外國住都未住過
你去左果度幾耐?
好羨慕你呀
但係去西方國家你有冇試過比人種族歧視?
我硬係覺得佢地衰起上黎可以衰過香港人十倍

因為不論移民方法，新移民都有責任居留當地。9成國家都會為新移民定立居留條件，達唔到條件嘅會被取消永久居民資格。只要你合乎法律，無人可以指責你。
但你上面講工作一定會留係香港，證明你無心留係外國發展。如果有人濫用自己條件換取外地教育，醫療，你會唔會話佢係吸血鬼?

投資者同創業者移民審批過程的確要你證明銀行戶口有幾多錢，新投資項目做咩生意，創造幾多職位 [1][2]

我唔係要sell你歐美國家。移民台灣亦無不可，如果呢個係你想住的地方，除咗台灣政府無人有資格阻止你
---

另外我亦唔希望罵戰，只係想提供資料，覺得無用可以無視。只係你提到2000萬投資 係錯誤同過期資料[3]，有需要指出。加拿大高技術移民兩年間嘅標準係跌咗，最近先升返[4]
Source:
[1]
[2]
[3]
[4]

---

呢個post就比較多人熟澳洲同UK，好似無乜台灣

---
更正；Quebec Investor Class而家唔係C$90k, 係保本投資C$800k 同個人資產 C$1.6M
Source:

唉。。真係太天真。國民黨早就俾共產黨滲透晒啦，到時都唔洗用武力，自動會俾國民黨賣台自己歸中國邊，你睇多D新聞都知啦

國民黨而家都唔係執政黨，財產又俾政府凍結，國民黨基本上係台灣嘅過街老鼠

呢D人唔明點解要移，根本淨係諗住有本passport係身有事就走過去食福利，咁唔明點解要移民。諗住食兩家茶禮。係就做到resident之後留係個邊發展啦。。

其實每次聽到D人問華人社區都覺得好奇怪，去到仲群返華人唔融入人地文化咁又同蝗有咩分別，屌認真左。btw留名睇澳洲排華潮先，美帝加拿大應該冇咁易咁快有排華潮

滲透得好勁，只係差在未大聲表明係地下黨員/親共姐。btw都係傾返移民啦。

我都想移民台灣，但中共真係用經濟手段揸實台灣條頸
其他地方我又唔夠錢搞移民

𨳒今日咩事成日double post, 自膠

呢d小鎮好伏，唔好恨。我自問悶旦毒L，都開始頂唔住(最近都係靠做gym過日辰)

由讀書數起就嚟10年la 呢倒住咗3年幾

之前油價跳樓 經濟危機時無比人 layoff先頂住 ，話時話無比人炒真係好彩

有關歧視，我個人無咩問題，零星事件會有，不過整體都係友善。我都係係到被感染會拉門同周街打招呼
呢邊通常會歧視原住民。van同tor 可能會比較大嘅排外情緒。主要圍繞住屋同就業問題 (覺得中國人買貴晒d樓 ，臨時勞工，外國畢業生同本地人爭飯食)

頭盔: 不過可能你會享往小鎮生活嘅。我自己想去中型城市，小d大市交通問題，又有城市嘅方便同機會

聽你咁講生活好似幾寫意
你一個人住? 如果有個伴可能冇咁悶

可能我同我老公都prefer寧靜既生活 (難聽d講姐係想hea
我就算去到都係會淨係留係屋企
佢怕我悶所以會係屋企做野 (係香港佢都係屋企做野) 外國應該都work

姐係佢地會歧視d native American? 反而我好鐘意佢地夠spiritual同文化好正
但係我好驚d人以為我都係大陸人
一開始識人佢地當左我係Chinese先
要慢慢解釋先明我地香港人係唔一樣

不過都應該冇咩門路去美國
老公得eu passport 搬都應該係歐洲果邊
我識個朋友嫁左個美國人成十年，兩個仔都幾歲佢仲未入藉
你已經係美國人定點?

Sorry唔知點解問問下問左好多野
不過真係好有興趣想知多d
好多謝係解答咁多野

討論區匿名討論，你借此亂扣帽子，是你的自由，我不能控制，你要話我係蝗又好貪小便宜又好，我只可表示無奈，喺度嘈完又點？

最後，我沒有在討論區完全公開我的計劃或背景，不明白你是移民官，還是什麼背景查核，要是理性回答問題為何扯向歐美國家？你有你的喜歡，人家就不能不喜歡嗎？我不明白已經表達的立場為何不能被尊重，我不會再回應了，不希望令有心的巴絲浪費時間。

之前訓咗 依家扮工中

我係加拿大係一個人呀，我呢d毒撚搵個人陪談何容易 都係搬到去城市先諗落地生根啦，暫時我都係工去邊我去邊。你識唔識人肯嫁過嚟？ 小鎮少數嘅好處就係有錢冇掟洗

呢邊無香港個種對中國人嘅仇視，當然亦唔好期望會了解中港之差別同矛盾。佢地比較係用好奇心態看待。
個人體驗：只要你係肯融入社區，盡力講好英／法文，而唔係自己圍埋一堆重要大大聲，多數人唔會無故敵對。同樣對中國人，唔係自己圍威為，做d不禮貌行為其實相處無咩問題。Vancouver d二世祖瘋狂超速跟住走佬 個類就唔好人吊被人歧視
不過過去1-2年極右民族主義(好似兩登 )係大聲咗好多

原住民社區(尤其城市入面) 好多有跨代貧窮，罪案同暴力問題，好多人對佢地印象好差。加拿大native有好多種，唔係所有都有問題，中間好多有趣文化(尤其北極Inuits 每年國慶我都會去睇佢地表演 )

呢邊都興home office，諗起d人開工望住個咁宏偉嘅山，或者大西洋魚業小鎮 大部份國家最正嘅就係有城市又有郊外小鎮，鐘意咩生活自己簡 (有無pm我有photo album )

你老公有eu passport就好難唔簡搬去la ，北歐就真係寫意，我呢d相比下算勞碌，咪又係朝8晚5，不過勞工法保障算唔錯ge 其實產業開始單一化都引發唔少經濟問題

我依家算係PR身份，等緊入籍。美國入籍難過加拿大好多都係真，遲d加拿大修例會再易d

eu用家庭團敘方法移民難唔難？之前post好似有荷蘭 UK同sweden巴打

PS 我enjoy打呢類經歷多過移民方法。真正嘅體驗係落地之後先開始

想聽下巴打你講外國搵工技巧, 除左英文上有咩要注意同香港有咩唔同?

返左香港放假兩個禮拜
衣食住行咩都比澳洲方便

但真係好熱空氣好差

澳洲個天好靚 空氣又清新
都係澳洲好住

樓豬晒命
好想快啲走

幫人問嘅
兩公婆想移民英國，而老婆有親戚英國公民，喺當地開餐館，呢個情況可唔可以用working visa方式移民到？
利申 純粹借俾人問 對移民零知識 屌細力啲

我都想揾人教下路揾工

留意英文grammar，正式文件要check多幾次，一般interview自然d就得

interview好多時會問情境題 類似你點樣organize自己每日做咩，遇到意見不合你會點做 之類。之後先有多d技術題

上面澳洲好好天 好靚

Chef is in the UK shortage occupation list - which means it is easier for employers to get staff from overseas. However, the minimum wage requirement is set at £29,570 per year (or nearly £570 per week gross). I think you better ask the relative in the UK first whether he/she is willing to employ a member of staff on the books for £570 per week.

Please note that Tier 2 visa for chefs is only open to restaurants, not take-away shops.

無見一排上水啦我
經過多番考慮後，我終於搵到人生第一份長工正職，做廚房，返左兩個禮拜啦，希望第時可以技術移民到加拿大

比返background先：我上年polyU工程grad，grad左之後去左加拿大做義工8個月，5月回港，計劃想移民去加拿大。屋企唔使我賺錢，但亦唔會供養我。

可能一般人會覺得我U grad走去做廚房傻的嗎。我自己其實無乜感覺，都係一份工啫。但問題係呢個社會依然有人會覺得做廚房係低下工作（至少我既朋友圈子係咁，所以仲未同朋友講我做緊廚房）。但咁既選擇係有原因既。

返到香港第一件事就係立即搵工。同我同期畢業既，做返本行工程，起薪點過到10k都算好彩，而且一般都要求返大陸跟廠做野。做其他行業仲好少少。所以我一開始搵工都搵其他行業文職（唔考慮保險地產銀行），例如採購／hr／秘書都見過工。而我另一方面都計過，如果要係3-4年內儲到一筆錢移民，大概30-40萬，咁我起薪點至少要13k。咁我隨住呢個目標搵工，cv發左過百份，見左十幾次工，雖然我唔急，有D hea住搵，但反反覆覆過左兩個月都仲未有起色。

期間我都一路搜集緊移民加拿大既門路，結論主要都係要係當地搵到工先會最容易加分。而技術移民的話，係香港工作經驗至少要有2-3年。如果我係香港做一份普通文職，經驗會唔會count in都不在話下，用呢份普通文職既經驗係加拿大搵工將會更加渺茫。實情係，除非我有一D專業資格（e.g.醫生護士，有牌照建築師etc.），如非的話移民過去好難搵返本行，通常只會做返低技術工種。既然係咁我搵文職都係無意思，所以我把心一橫直接學廚（其他低技術工種有好多人講過既水電煤，但我係女仔 化妝髮型按摩都可以，但我無興趣）（btw低技術不等如低收入，藍領收入其實部分行業已經高過白領好多）

之後我轉做搵廚房既工，但亦都有條件，唔做連鎖、小食、快餐、小店。總之我要一份寫得上cv亦學到野既，起薪點一樣至少要13k。哈哈然後我見既第一份工就請左我。

btw如果第時儲錢順利既話，想考慮去ottawa讀藍帶，感覺讀完藍帶再當地搵工會更上一層樓。有無人知道讀藍帶個D課程會唔會對移民有幫助？完成課程後會唔會批一兩年我搵工？

p.s. 我想嫁去加拿大 巴打娶我過去啦

工程絲 諗住從此轉行做廚？定係landing後考慮其他行業？

我好認同低技術工作都應該受到專重，隨便話人低下工作嘅只係掩飾自己嘅自卑。另外有d所謂低下工作 如果係厭惡性，危險或日曬雨淋的話 隨時搵多過坐office。(聽講整路要著反光衣個d 同帶harness高空工作好好搵 )

何況而家太多人渣過爛鬼degree又無專長，讀好多書都冇用。反而多咗人中學畢業後做幾年儲錢再讀trade school, technical college, 4 年後撈得仲好過d未做嘢就欠政府幾萬銀嘅大學生

就算專業,大學博士移民後好多搵唔到本行。即使多年本行經驗，顧主都係本地經驗行先，外國經驗當你無經驗。識人回流前係經理級，返嚟加拿大後做滅蟲 不過總算養活一家 講到尾，最緊要唔好怕講英文

廚師學校讀嘅會好過學師由低做起？廚師係度同電工水工一樣要考red seal 即係無論如何都要邊做邊學 不過讀多過8個月可以有PGWP批比你搵工

留個contact私下chat 好唔好？ 好想聽你講NWT d經歷
我都想搵女朋友 開始厭倦一條友

工程狗移民去澳洲要有 International Driving License, IELTS Score All 6 加張working visa 就搵工無難度

應該都從此轉行做廚嫁啦
多謝巴打既認同 可惜我媽依然上一代思想，覺得大學生好馨香點解要返轉頭做廚房
學廚都係一門手藝，起碼去到邊都用得著 同埋女仔識煮野會加分

巴打之前都有提過考red seal不過我仲未研究過 上佢網睇好似淨係考mc？
藍帶純粹因為公司好多大佬都係讀藍帶出生／讀過廚藝學校，讀左既話可以上到管理層級別咁都唔錯，同埋我貪佢批D時間我搵工

私下chat好呀如果你唔怕我成日有問題既話

學廚好吖，澳洲加拿大都得

係間美國公司做緊
真係超多中國女人係靠結婚移民

讀完大學做廚的確係浪費咗幾年時間，不過你唔讀過又點知鐘意做廚？時間流走就唔好後悔la，努力做好現在。以前係大學工程系，由1st year計唔夠一半人原系畢業 大把人浪費時間學費

我都叫人唔好為大學生名份而讀 ，學門手藝重實際

你係pr之後先讀咪唔駛佢批work permit囉 聽講呢邊cooks同waiter差不多人工又要同waiter分贓tips，反而變相被剝削 (唔知詳情)

Any BN(O) passport holders thinking of joining the British Armed Forces?

香港人邊想當兵丫

Would you do it if you can get permanent residence (永久居留權) in the UK after 4 years' of service in the British Armed Forces?

According to UK immigration rules -

Requirements for indefinite leave to enter the United Kingdom as a foreign or Commonwealth citizen discharged from HM Forces
276L. The requirements for indefinite leave to enter the United Kingdom as a foreign or Commonwealth citizen discharged from HM Forces are that the applicant:
(i) has completed at least four years’ service with HM Forces; and
(ii) was discharged from HM Forces on completion of engagement; and
(iii) was not discharged from HM Forces more than 2 years prior to the date on which the application is made; and
(iv) holds a valid United Kingdom entry clearance for entry in this capacity; and
(v) does not fall for refusal under the general grounds for refusal.

講真?如果么仲有CHARTERSHIP呢

當兵唔係香港人既DNA

香港人要舒服

啱啱u grad，讀濕鳩chem
因為讀過兩年asso，已經25歲
其實早兩年已經睇唔到自己嗰行有出路
不過難得上到u就拎埋個degree先算
本身鍾意煮嘢食，幫屋企煮飯都煮咗10年
不過呢啲又落唔到cv
依家諗緊好唔好讀中華廚藝學院拎張證書
定好似上面絲打咁直接出嚟搵廚做

啱啱grad trip去咗轉美帝
嗰邊做中廚好似都唔差

你自己上網睇真d
Chem既有經驗人士係外國都好吃香

問題係我唔鍾意做lab相關工作

"女人既身體就係武器" 呢句說話你聽過未?

申利:見得太多, 多到想寫書(認真)

睇黎我quality 播

打錯..係 qualify

巴打你個名
到底應該比咩反應好

我當年係太認真讀dse入左U 但無認真諗過我想第時做咩 year1出gpa就已經知道自己其實唔鐘意讀書 進退兩難之下就浪費左4年

但我又唔會後悔讀左個degree既 至少係U life入邊我爭取左兩次機會poly出錢比我去旅行 同埋有degree移民都加D分

你有錢有時間的話再讀廚都無妨 我覺得最緊要係你目的係咩 然後跟著個目標定你個plan

btw搵廚房工要上D fb page搵 我一開頭傻仔左哂時間去求職網睇

麻煩咁多位巴絲打quote嗰親唔好整到咁長
quote一句就夠啦 咁長真係唔想睇

千祈唔好介意自己過去浪費嘅時間，學無先後，每樣都係經驗

(呢度討論移民)有無想去嘅地方? 美加小城市唔少都有一兩家唐餐館，做小生意唔係無得諗 。個人所見，工作經驗比學歷更重要。不過小心有d國家，年紀大會扣分

有個香港人開餐館故事

如果而家已經夠分，最好就唔好拖，快快手申請咗先
移民政策隨時可以變
之前NZ SMC 140分就可以，早幾個月突然間改咗做160分
你唔會知道佢幾時又改過（嚟緊8月尾再行新policy）

利申：移咗NZ幾個月的IT人，2年半前apply smc

呢個真
係可見將來，每一個國家只會收得愈來愈緊
而且移民去一個新地方，好多野要從新適應同建立
愈後生去愈著數

本身我係香港都好高人工，想儲多d錢先走
但考慮到自己既年紀，又會想生小朋友
生小朋友前又最少要用2年時間黎認識新環境
所以有幾快得幾快走

利申：同另一半用IT移民NZ一年半

其實我想問係你地本身揾到個邊一份工先搞移民，定係香港揾移民agent幫你搞哂？？

幫你搵埋工嗰d要小心，有機會呃人
例

台灣有咩辦法.
條件. 800萬左右既不動產. 可賣.

我係page one AU govt 條link 個到揾到我個職業係short term skilled occupation, 係咪要俾錢做佢個assessment先可以apply ?

我同另一半都係做IT，自己申請冇搵agent
批咗之後嚟之前先搵工，幸運地到埗前都有job offer...

哦i see, 係咪只係有work visa, 想pr再要老細保你先得？

澳洲唔熟，好似出面post有個consultant做緊你問我答

不過照計工種係list入面就多數合格可以開始申請 (要做assessment嘅話另外計) Aus同Canada機制相類似

唔係，我批咗之後係拎住個resident visa搵工

睇黎我既移民計劃可以Rip

地球咁大,仲有地方可去既
be positive

我同我老公由細到大既夢想都係去北歐
好難得兩個人一樣諗法
佢又死都唔想返去UK
因為佢話好憎果度
但係又冇門路去US呀果d地方
而家連個天都唔想我地去

合法既方法應該仲有既
唔係北美都ok 啦

50萬euro買是但一個eu國passport咪得
去北歐生活

仲有邊度好去? 想去d凍既地方
唔想去到一個地方又係咁多蝗 比人當係蝗咁排華

可以就咁買?

澳洲南部

可以

專業人士已移民澳洲但想回流香港是否on9

為錢的話唔係

真係傾唔掂數...

牆內嘅人拼命擠出去
牆外嘅人卻想入黎

That's true - I have been in the UK for a long time and saw both UK's immigration policy getting more difficult as well as application cost going up the roof.

你一定會後悔

If your husband is a British Citizen wanting to move any of the Nordic countries, you need to get a move on. You will need to start the process for getting an EEA family permit from the country you want to move to by Q4 of 2018.

Immigration was a big reason who people voted for Brexit in the UK last June - there are 3 million EU citizens living in the UK while only 1 million British Citizens live in Europe.

Portugal's Golden Visa scheme -

Well the closest to Nordic in UK is the Orkney Islands...

Canada, depend on specifics, can be pretty desolate too

香港揾錢好好嫁，做中國賤民隨時被失蹤就唔好啦

What about the Shetland Islands?

You are right

其實移民都係為左將來仔女有得選擇 我自己個心都係香港

有咩on唔on9
你有果邊身分幾時返去都得啦
回流香港搵錢炸嘛？
到有日香港玩完咪閃人 有咩大不了

仲有另一條路就係係瑞典完成一個PhD

會唔會高難度左少少

大把正苦高官議員都係咁, 自己冇或者放棄住(講明係"住")個外國國籍, 又或者老婆仔女有外國passport....

係香港搵夠搵飽就返祖家, 剩番個爛場俾大陸佬/廢老/廢青去執

而家啲獻世派同所謂愛国愛港既咪做緊呢樣野

咁你就唔應該移民，建設一個香港比你下一代
移民本意就係放下一切，效忠新國家，去新嘅地方開始

好多香港人(大陸人都係)
明知呢邊搵錢娛樂係好過好多外國地方
不過又想將來嘆世界 (話俾個仔女揀,其實.....俾自己同自己個荷包有得揀姐)
去到個邊好想係香港咁...可以做人上人...唔駛辛苦又有得嘆.....

二者想兼得....豈可盡如人意?

(利申:職業上遇到好多呢Ｄ人)

香港人咪即係支那人

個心向香港?咁仲去黎做乜野啊?
奸細
三腳仔

條友講出黎自己會唔會笑出黎

真係有好多人發自內心咁諗
唔覺自己雙重標準

AU移民TG谷

港渣

推

如果我想移民北歐 例如瑞典個d
得個爛鬼文科三大degree 係咪冇可能
但聽聞去到有分份求其囉到工作簽證做幾年嘢就得
唉 好唔鐘意香港

唔救港走佬
仲話心繫香港
食屎啦撚樣

三大good

我有bno 聽聞工作可以免簽證

咁堅？
係咪eu其他國家唔識分bc/bno渣？有d British overseas national 渣bno但係算EU citizen 有d唔算

英國都脫歐啦,2019年後,唔比自由出入

我都唔係第一日話個班人個心態

留名
讀過下廚同款待但冇做過
諗緊係香港/working holiday直接做廚學徒再技工移民

同埋聽講做導遊都移到民

老豆終於答應我 等我讀完書去睇完又中意既話就比錢我移民malta

廚師比較易啲
廚師係好多國家嘅移民職業排名嗰度都榜上有名

移民美國4年

You can try your luck in the UK. If you hold a BN(O) passport, you can apply for an UK working holiday visa at anytime.

However, if you only hold a HKSAR passport, you will need to wait until next year to get a Certificate of Sponsorship from the Hong Kong Labour Department in order to apply for an UK working holiday visa.

Good for you! Best of luck!

有BNO
三大computer science
有無機

Thx

教書教數學可以去邊
係咪得英國會收

Secondary school teachers should be in high demand in many countries. Be sure you know how to transfer professional license to the country

Certainly eligible for Skilled worker for Canada

and Australia as well

One more thing - there is a Malta forum (within a British expat discussion forum)!

Hope you will find this useful.

You can try and get an UK working holiday visa first. Once you find an IT related job, your employer may be able to sponsor you for a Tier 2 (General) work permit. You can get Indefinite Leave to Remain (永久居留) after 5 years and British Citizenship a year after.

有冇人搞 英國Tier1創業簽證移民?

It would be extremely useful for me thx

Many users in the forum claimed that Malta is too crowd because it packs 400thousands people with a size around 1/3 of hk
I think those users will be scared to death if they come to visit Hk

They are gonna drop their jaws when they know we managed to pack 86,000 people in size of 1/210 Malta

Ap Lei Chau, after all, is the second most densely populated island in the world

我的移民之路(十三）原諒我是我/只有流淚遠離

2015年11月某一天，歷時8個月的Tier 1 Entrepreneur Visa 申請终於成功，心情難免激動，但我清楚知道，由這一刻開始，離開香港的時間已在倒數
我記得成功後也沒説給太多人知道，工作亦如常，甚至加倍努力，心裡總是希望多做一點，當然亦有可能是用工作去逃避終於要離開香港的事實
用了差不多一個月時間沉澱，想了很多很多，就像投影機一幕幕的回想在香港成長的日子，有時又貪婪的翻起舊相簿來，就是不捨吧，這點我懂。好友直接問我：有想過放棄嗎？我猶豫了一秒回答：就這麼一剎那吧。縱使不捨，也不回頭了
到了十二月初知道不能再拖了，但香港仍有太多事情要處理，正式移居日子未能落實，惟有先決定16年1月landing，先取BRP, 並在暫定的落腳地Manchester 作較深入的考察，待回港後再決定移居的日子。以前也到過Manchester 兩三次，但旅遊/考察/居住 是完全兩碼子的事，這點我現在很清楚
2016年1月，當我離開香港時，雖然知道只是停留英國十多天，依然百感交集，因爲我明白自己的角色/身分/未來也隨著改變，十二小時的機程也沒睡著，所以下機時倦得可以
拿著 BNO 入境時，關員只是問了數條我幾乎已預計好的問題，當他在我的 Entrepreneur Visa 蓋上印章時，我還是舒了口氣 （因為這不是必然的），我禮貌的說 Thank you , 他的回應竟是「唔該」，我張著口不懂反應，我想我頭髮亂亂愕然的表情很是有趣，他笑著友善的説：我曾到過香港呢。如是這般，我正式以企業家移民簽證入境，第一年居英的日子計算，也正式開始了
在這一年前，我還在考慮移民英國的可能性，心情忐忑得七上八落。一年後，我在這了
只要心還未老 夢想從不怕晚

Our views are based on our own experiences in life.

Once we have seen studio flats in Hong Kong up for sale with a price tag of at lease HK$10,000 per sq ft, then lots of properties in the UK (outside London or the South East) are 'very cheap' for their size.

It is so irony that Hongkonger think malta 🇲🇹 is still a remote place to go

If you are planning to move to Malta soon, you should go and visit the country as soon as possible.

如果香港創業，再投資移民難唔難

For those who have British Citizenship in Hong Kong planning to move to an EU country under the freedom of movement, you need to start planning your move now! As the BBC news article blow suggested that the UK government is not willing to continue with the freedom of movement for EU citizens to the UK after Brexit in March 2019.

If this is the case, I cannot see the EU will allow British Citizens freedom of movement in the EU. Those of you with British Citizenship wanting to work or settle in another EU country may not be able to do so after Brexit in March 2019.

Have a look at the UK shortage occupation list below -

I seen a few IT roles -

2133 IT specialist managers - Only the following job in this occupation code:

IT product manager employed by a qualifying company, where the job requires a person with a minimum of five years’ relevant experience and demonstrable experience of having led a team.

2135 IT business analysts, architects and systems designers - Only the following jobs in this occupation code:

systems engineer in visual effects and 2D/3D computer animation for the film, television or video games sectors

data scientist employed by a qualifying company, where the job requires a person with a minimum of five years’ relevant experience and demonstrable experience of having led a team.

2136 Programmers and software development professionals - Only the following jobs in this occupation code:

Senior developer employed by a qualifying company, where the job requires a person with a minimum of five years’ relevant experience and demonstrable experience of having led a team.

The following jobs in visual effects and 2D/3D computer animation for the film, television or video games sectors:

software developer
shader writer
games designer
The following jobs in the electronics system industry:
driver developer
embedded communications engineer

2139 Information technology and communications professionals not elsewhere classified - Only the following job in this occupation code:

Cyber security specialist employed by a qualifying company, where the job requires a person with a minimum of five years’ relevant experience and demonstrable experience of having led a team.

過左18歲英國親屬移民係咪冇可能？
呀爸呀媽家姐都有英國籍係我冇

You may have British Citizenship without knowing it. You need to answer a few questions -

1) How did your parents get their British Citizenship?
2) Did either of them had British Citizenship when you were born?
3) Were you born before the 1 January 1983?

我老豆係英國做廚的，我呀媽就過埋去英國，家姐係英國出生，回留返香港就生左我

In very simple terms, if you were born before the 1 January 1983, you can only get British Citizenship from your father only. On the other hand, on or after 1 January 1983, you can get British Citizenship via either your father or mother.

As long as your father (or mother if you were born on or after 1 January 1983) had British Citizenship and married to your mother when you were born in Hong Kong, then you are a British Citizen by descent. This means that you are entitle to a British Citizen passport. You can apply using the link below -

As a British Citizen by descent, you cannot automatically pass on your British Citizenship to your children born outside of the UK.

Your sister, on the other hand, is a British Citizen otherwise than by descent (as she was born in the UK). This means that she can pass on her British Citizenship to her children born outside of the UK.

However, if your parents were not married at the time of your birth in Hong Kong or only your mother held British Citizenship and you were born before 1 January 1983, you will need to apply for registration as British Citizen. Please see link below for details -

之鋒rip
香港

其實真係要多９謝律政司

之前全地球都唔知.....依家話晒俾全世界香港好大撚鑊

仲有當我9 up....有人自作聰明,做Ｄ野以為主子會like....不過反過黎係會影響到整個政治體制既穩定性....唔好彩既話黨都會出事

PR左

I have planned my trip to malta around coming Christmas with hotel and air ticket booked

Thats good - get your Euros ready. Good to go in the winter - less busy with tourist.

Also I want to see can I withstand europe's harsh winter even though Malta belongs to the warmer country among Europe

I don't have any degree.how to immigrant to us?eb3 skilled worker or wat?is there any way to immigrant for ppl like me?
coz i know it's really hard to find a job in us if you've only got a bachelor's degree.
at first,i was planning to study in United States for 4 years and after getting a bachelor's degree,go get a job,and work for a couple of year to get my green card.But now it's pretty hard right?i bet it's because Trump has changed the eb2/3 rule.So can a hongkonger still make it?and i'm pretty young,i'm gonna be 19 this year.I really need someone to guide me. Thanks. Don't wanna screw it up. Any dude live in us or immigrant to us?

Weather in Malta during the winter should not be too bad, after all it is located in the Mediterranean Sea.

Yep the main purpose of my trip is just trying to see can I accept the differences between these two places
Btw I do want to try one of the most notorious dish in Malta stew rabbit meat

Invest 8M HKD and open a operating company with more than 10 employees for few year in any place of USA to get Permanent residence
As I remember this is called EB8 (I am not sure but I really u can migrate to USA through investment)

you've gotta be kidding me,dude.

Is your heart set on United States? They are generally harder on immigration policy (even more so under Trump Administration) and has more stringent requirement on granting work permits even if you can find an employer to sponsor

Using study as path to immigration has a big risk. Policies can change dramatically without any signs during the years of study and US study route isn't available anymore, you might be stuck. If you want to immigrate with skills, you might probably be better off develop a recognized skills

Is your heart set on United States? Yea.feels like america is my true home since i was a kid and i never ever had any connection to ching chong country.

Policies can change dramatically without any signs during the years of study and US study route isn't available anymore.
actually,I have been concerning about the immigration policy coz you know trump is fking crazy. Should I really go to study in U.S?it will take me 4 years(CC - U).and got a plan like marry a american girl while i graduated in us then i may become a resident and find a job easily.all the shits still up in the air.

On website like Quora or yahoo answer,people might say you can immigrant to us by marriage.but i got no clues about how hard to marry a american girl and ya know i'm just 19.and i don't really wanna have some sort of fake marriage.

God. got no ideas.i will end up insane if i really gotta spent my life in this shitty city/place.I got ambition and determination but i don't know what should i go what should i do. man , most of my friends are on the internet and they are american holyfk

what are those skills? thx

我主張香港基層 去唔到英美澳加既人 全部移民智利

我主張各位冇能力移民英美澳加既基層香港人 移民去智利

Disclaimer: I live in Canada and I am not too familiar with US situations, just know a little bit

If you really admire America as a country, by all means & best of luck. If you are only looking to leave the grip of the Chinese regime, there are more countries than USA. And just because a country accept you as immigrant, doesn't mean you can survive. Here in Canada, it's rather common for many middle-eastern and Indian professional immigrants with PhD or 10+ years work ended up driving taxi or being tech support in call centers, or simply had to go home. Those got it going well for them had made tremendous hard work. It's not all sunny way.

The uncertainty of immigration policy makes me weary about using education as path to immigration. By the time you finish your degree, the same immigration program for graduates may not exist anymore. Then you are stuck with a degree with no advantage. Remember you are also sinking at least 4 years plus time to work (?) and lots of money to get a US degree.

If you wanted to study abroad for the reason of study, again it's all good. But if you are studying abroad just for immigration, you might be chasing phantom. Who knows what happens next year even, let alone 4-6 years from now. Trump may get another term, or not, or he isn't the president long before the next election cycle. Nobody has the crystal ball.

Little bit of story: After I finished the degree and started working in Canada, and was waiting to apply PR, they changed the system 2 months before I became eligible and qualify to apply. And I was stuck. I had to find another stream that I am eligible for and delayed over a year to apply.

Some trade skills are more desirable like plumbing, electrician, (maybe) mechanics, etc. also some human-facing jobs like teachers, daycare are less prone to be replaced by bots. Just a few ideas. The more dirty and dangerous the work, the more desirable it is.

Don't even try to get into fake marriage. This is one of the reasons people call Chinese chinks. I believe its also true for US that they can revoke green card or citizenship and deport if they find out you've got it through fraudulent ways

Do you think Canada is also a great place for guys like me?coz i saw you've mentioned skilled worker?is there any trade school in Canada?

umm what do you think of immigrant to Canada?Is the country all about Justin Bieber or wat?just kidding. On a second thought,immigrant to us is difficult as fock. Is Canada a gooood place?

另一半差五分先搞到技術移民
宜家諗緊去唔去perth做野拎sponsorship / 1年working exp
如果我去我都唔知打乜工好

How about get a postgraduate qualification and go the Netherlands for one year to seek for a job
If you can find a job there ur visa will be converted to working visa
Then work and stay there for several years to get permanent residence

I think it should be something like being a chef or fix a car or pipe those stuff
Or even some professional qualification like accountant or dietitian

我諗有得揀冇人想移民
美國排華其實我覺得幾嚴重

It's impossible for anyone to tell you if Canada is for you. I am certainly biased because I am living in Canada, which in turn, because I fell in love with it since my study. The immigration policy is certainly easier and culture is more inclusive and welcoming. But racism is certainly still existent, especially towards indigenous people (especially in central provinces) and increasingly towards Muslims and Chinese due to housing and education issues. But as long as you make effort to be inclusive in the community and not trying to create ethnic enclaves (yes Chinese/Hongkongers are guilty of that), most of us get along very nicely

There are trade schools in almost every large to medium size cities, but not all courses are offered. Mind you, international student fees are usually 2.5-4 times more expensive than domestic for Canada. Tho I suspect US in general are even more expensive

Canadian culture is quite heavily influenced by US in many ways. In essence, Canada is like a little brother of US, with more intelligence, sense and friendlier (joke)

And we are sorry for Justin Bieber

點解樓上咁多英文?

佢用英文問我咪用英文答lor 好似打多咗

poutine難食到

Have a look at the BBC news article below -

ok

巴打咁打返中文先,我想問香港IVE中專學歷畢業加國認唔認可?呢邊讀完當DSE 5條3?好似係.

(唔好quote長文)
一般dse全科合格就會當呢邊中學畢業，實際dse成績可以translate d咩grade就視乎個別大學/學院嘅admission officer，無或一標準

IVE畢業應該會當係相關college degree，想升大學就一樣睇學校，無或一標準。(trade cert的話就睇發牌機構決定比幾多credit)

出面做野公司就點都睇低外國學歷一線，不過可以其他野搭救

Some people pay $8millions euro for it
I just want a new life in there not for the passport without living in there

Btw it seems that if I can find a way to sustain my life there, I could still be regarded as a member of Malta at the end of the day

就係冇考DSE去左讀個D中專,讀完唔知外國認唔認.

咁樣難度大好多，因為移民部同學校未必承認certificate level對照中學文憑 (我假設中專低過diploma？)

lol i fked up

好好裝備自己，學多幾項手藝技能，點都無壞

以我所知，一個diploma level 或trade cert (電工 水渠匠 髮型師 要攞牌嗰d) 經省發牌機構審查，可以洗底。到時中專wfc。從移民政策角度，中學文憑畢業一樣係廢，未夠資格

而家唔得咪讀多d書先lor，你咁後生

另外都有諗過去荷蘭，有去過荷蘭旅行亦朋友喺嗰度讀緊書，但一句當地語言都唔識係咪好蝕底 - have a listen to the link below. I think the Dutch people in the news report below speak a good level of English.

請問移民英國，生活如何？

利申：97年屋企人申請左英國passport,但無去過英國

留意下呢個page

Thx 巴打

You may want to go to the UK for a visit before making the decision on whether to move to the UK for good.

You need to renew your British Citizen passport using the link below if you don't have a current British passport -

Before you move to the UK, you may want to open an UK bank account in Hong Kong. HSBC offers this service, please see link below -

If you got a Hong Kong driving licence by passing a driving test in Hong Kong, you can exchange your Hong Kong driving licence to an UK one without test once you arrived in the UK.

Once you have your British Citizen passport, you can move to the UK at any time you wanted. If you have a wife / husband / child who is not a British or European Union citizen, you will need to get the correct visas for them before moving to the UK.

As a British Citizen coming back to the UK to settle, you are entitled to the National Health Service (NHS) as soon as you arrived. However, you cannot get any social welfare benefit until you lived in the UK for at lease three months.

You should go and get a National Insurance (NI) number as soon as you are in the UK. Please see link below for details -

今年25歲絲 中五畢業就出左黎做野 頂唔順香港 黎緊會去英國Working Holiday 兩年

英文講同聽都okay 唔會專業級

打算會報一d 英文短期課程 再考itels

有咩方法可以移民? 我肯捱但好多國家門檻都高

利申:唔好叫我嫁鬼佬

移去日本

日本邊度好 工都難搵啦

唔好人云亦云(香港人最喜歡人講佢又講就當係)
你去日本睇下先
其實好多地方好缺人做野

唉 英國Brexit之後都唔知點算, 係英國嘅EU人應該幾徬徨

你F5到依家做咗咁耐嘢應該唔少經驗，技術移民可能ok

我上網search 下先

但歐洲無個degree好難會有人同你轉工作簽證 到時會努力搵工

Design 撚有無機會移民

睇下你想去邊先

東京事但做份7-11呢類工，好d既都有1300日元時薪
香港狗有咩？

又撚狗

出年考dse，荷蘭有親戚，過唔過去讀大學順便移民

無degree計分的確麻煩d，你係唔係d要考牌嘅職業？

百無 所以先覺得難

You can get an UK work permit for being a chef. If you are lucky, you can get someone to sponsor your visa in the UK.